猴子闖大學認真「辦公」網上爆紅

早前一張猴子相片在台灣社交平台熱傳，猴子低下頭就像在認真工作，有網民表示：「國立中山大學某辦公室新聘工讀生！」讓不少人笑翻。 台灣獼猴共存推廣協會認為只要沒關好門，猴子遊走翻找本來就很常見。

日前台灣一名網民分享了一張相片，表示：「目前各學校都在放寒假，昨天中山大學通訊所辦公室一角。瞧，看誰在辦公？」從相片可見，這隻公台灣獼猴看起來真的很像在認真工作，帖文隨即被網民熱議：「論文審查中」、「該不會是他負責審論文的吧」、「香蕉一斤 8-13 塊，比工讀生時薪划算」等。

中山大學副校長黃義佑表示，地點發生在工學院，有猴子突然闖進了辦公室。學校這十幾年來，都都碰到這樣的情形。因為秋冬時候山上果實不夠，獼猴群就會往山下跑，牠們是這裡的「原住民」，雖然已經從保育類動物除名，但仍是不能捕捉，所以學校希望師生能與猴子和平相處。校方已加裝防猴鋼絲窗戶紗網，也會提醒人員進出辦公室要記得關門。

黃義佑表示，過去也發生過獼猴潛入學生宿舍偷食泡麵，搶食柴山遊客、攻擊遊客事件，由於秋冬季節山上果實少，獮猴結伴下山覓食，開抽屜翻箱倒櫃事件更加頻傳，校方會密切關注相關情況。他又稱，學校有養校犬，希望「以狗制猴」，但猴子很聰明，也不見得有效。後來跟保育人員商量，覺得有一個辦法可行，就是買漆彈槍，然後瞄準帶頭老大公猴，老大公猴被漆彈擊中有五顏六色，覺得醜會回山裡去整理毛色，母猴和小猴群也就會跟回去一陣子。

台灣獼猴共存推廣協會秘書長林美吟指，中山大學臨海面山，本來就是台灣獼猴的棲息範圍。這次獼猴跑進辦公室內狀似辦公的情形也很常見，甚至過去有學生反映過有猴子跑到教室內像在聽課。只要師生門窗沒關好，猴子閒著沒事就會進去翻找食物或小東西吃。

唔怪得份essay f左

可以用香蕉出糧

食遊客

悟空，你又唔聽話喇

玩緊撚咋？！

可能平時開ot 條友就係佢

香港嘅大學依家都好多猿人生番喺度做緊高層日日返工啦

揼緊code

中山大學副校長黃義佑表示，地點發生在工學院
Engine不意外

玩撚猿

講開又講 中山大學個環境真係好鬼正

香蕉佬

用漆彈槍打到周圍都係漆
殺敵一萬自損八千

以為新加坡

我識條友，新加坡visiting scholar黎

原來去超市買好撚多條蕉既數學題係佢出

Reject humanity
Return monke

code monkey

邊間公司既 IT 同事？

無限猴子
打緊莎士比亞作品